【武漢肺炎】俄羅斯官媒引科學家稱病毒或來自外太空 隨隕石墜落中國

武漢肺炎疫情在全球蔓延，病毒源頭已演變成一場國際外交風波。一名英國科學家近日作出驚人的推斷，聲稱病毒可能來自外太空，隨隕石墮落中國，俄羅斯官媒《俄羅斯衛星通訊社》在微博發表相關報道，更引述一名俄羅斯醫學專家稱認同這說法，報道隨即被不少大陸媒體轉載、引用；不過這個說法很快被不少科學家質疑欠缺足夠證明，只是「偽科學」。

《俄羅斯衛星通訊社》昨日發表報道，指英國威爾斯卡迪夫大學的外太空生物學家 Chandra Wickramasinghe 稱，武漢肺炎病毒可能來自太空，隨著去年 10 月在中國上空爆炸的隕石墜落地球，報道又指俄羅斯科學院生物醫學問題研究所主任維亞切斯拉夫·伊利英，亦認同這說法。

其實 Wickramasinghe 並非首次發表外太空病毒的概念。早在 2005 年，他亦提出 SARS 病毒是來自外太空，不過這些說法都未獲科學界普遍認同。在今次武漢肺炎疫情出現後，Wickramasinghe 再次接受媒體訪問，提出外太空病毒一說。

美國太空總署天體生物學研究所的宇宙生物學家 Graham Lau 反駁，若果病毒可以在太空幅射下生存，在墜落地球後仍然有能力感染人類，這將會是史無前例的大發現，但目前根本沒有足夠理據支持這說法，「我認為作為科學家，有必要指出偽科學及壞科學（bad science）」。

Graham Lau 又指，新型冠狀病毒結構與其他地球上已知的病毒相似，除非病毒有某種不同於人類理解的生物分子，否則沒有理由懷疑病毒來自地球之外。

不如話上帝既天災？反正唔洗證據

來自Asgard

而家怪埋外星人